\section{問題3. 1から100000000までの完全数を列挙するプログラム}
\subsection{ソースコード}
\lstinputlisting[caption=perfect.c,label=perfect]{./source/perfect.c}
\subsection{実行結果}
	以下に実行結果を示す
			{\small
				\begin{verbatim}
				100000000未満の完全数
				6
				28
				496
				8128
				33550336
				\end{verbatim}
			}
\subsection{解説}
完全数は以下のように定義される。
\begin{shaded}
	\begin{definision}[完全数の定義]
		正の整数$n$について，約数の総和$S(n)$が$n$の二倍となるとき，$n$を完全数という。
	\end{definision}
\end{shaded}
例えば$6$を例に取る。$6$の約数は$1, 2, 3, 6$である。
\begin{eqnarray*}
	S(6) = 1+2+3+6 = 12 = 2\times6
\end{eqnarray*}
よって完全数である。

ところが、これらの条件を元に判断した場合膨大な時間がかかるため、以下の定義を利用した。
\begin{shaded}
	\begin{definision}[完全数の定義2]
		$2^N-1$が素数であるような自然数$N$に対して$n=2^{(N-1)}(2^N-1)$は完全数である。
	\end{definision}
\end{shaded}
また、この$2^N-1$はメルセンヌ数$M_n$とよばれる。よって前述の式は$n=2^{(N-1)}M_n$と書くことができる。
さらに、素数のメルセンヌ数をメルセンヌ素数と言う。

このプログラムは以下の流れで処理されている。
\begin{enumerate}
	\item 素数をエラトステネスのふるいによって求める。素数ならば0とする。
	\item メルセンヌ数であるかをたしかめ、そうであれば1減算する。
	\item この段階でメルセンヌ素数は-1という値になっているので、その値に対し、上記の計算を行い、完全数を表示する
\end{enumerate}

なお、このプログラムの実行速度を$time$を用い計測した結果、以下のようになった。
			{\small
				\begin{verbatim}
				$ time ./perfect
				100000000未満の完全数
				6
				28
				496
				8128
				33550336
				./perfect  8.29s user 0.20s system 99% cpu 8.524 total
				\end{verbatim}
			}
